---
title: >-
    بخش ۶۲ - بر خیز که آدم را هنگام نمود آمد
---
# بخش ۶۲ - بر خیز که آدم را هنگام نمود آمد

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بر خیز که آدم را هنگام نمود آمد</p></div>
<div class="m2"><p>این مشت غباری را انجم به سجود آمد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آن راز که پوشیده در سینهٔ هستی بود</p></div>
<div class="m2"><p>از شوخی آب و گل در گفت و شنود آمد</p></div></div>